台仔教路（有無人知點解要攻打中大？）

「各位在中大奮戰的朋友，今夜包括我在內有許多台灣人也一夜難眠。有許多評論指這是六四再版，但如我卻想到1949的四六事件，有一點事情可以跟各位分享：

1、雖然台灣不曾有黑警強攻大學的歷史，但情治機關一直能牢牢掌控校園，靠的正是校方高層出賣學生的合作態度。

2、當時的台大與師大校長同意軍警進入校園搜捕參與運動的學生，導致數名學生遭到判刑甚至槍決。

3、校方更進一步「整頓校風」，勒令解散社團、開除支持學生的教師，迎接長達數十年的校園戒嚴。

4、這件事情對台灣的知識份子養成造成劇烈的影響，有很多代的社會菁英不敢反抗國民黨，成為國民黨至今的統治根基。台灣出產的郭位正是這個時代背景的惡果。

5、今夜黑警對中大的攻城戰，不僅象徵無底線的暴行，更代表他們想開始「整頓校風」，要控制接下來數個世代的社會菁英。

大家務必要守住校園，慎防校方出賣學生、出賣香港的未來。」

推

同感

Cityu 同學真係慘

國共手段一致 就係消滅一代菁英 令到成個社會消音 廿年內個統治冇人可以挑戰

係。中大都叫有校長、副校為佢哋企前線、做談判⋯⋯
City U乜春都冇